# useState
Es una funcion de React el cual maneja el etado de las variales (su valor)

Nota:
useState siempre va a ser iniciado con 2 cosas
- 1. variable contenedora
- 2. funcion para actualizar el valor de la variable contenedora

```jsx
const [count, setCount] = useState(0);
```

Para poder modificar el valor de una variable, se debe de usar la funcion set

```jsx
const handleChangeValue = () => setCount(1);
```

Llamando a la funcion `setCount()` y pasando un valor es como actualizar el valor de `count`

## Inputs
Estos tienen el evento `onChange` y basicamente este decta cada vez que el valor dle input cambia

```html
<input name="email" type="email" onChange="{handleInput}"/>
```

```jsx
const [email, setEmail] = useState("");

const handleInput = (event) => setEmail(event.target.value);
```

Nota: El `event.target.value` es el valor dle input

## Inputs multiples
Los inputs tienen la propiedad `name` el cual es usado en muchos lenguajes de back para poder obtener el valor de cada input

Ejemplos en otros lenguajes

- Python
```python
request.form["email"]
```

- PHP
```php
$request->get("email")
```

- JS - Node
```js
req.body.email
```

El `name` viene a ser el identificador de cada input. En `React` tambien se puede usar para hacer una funcion que basada en el nombre de un input actualice el estado

- Para eso se debe crear primero un estado que contenfa todos los valores de los inputs

Se supone que se teiene un formulario con nombre, correo y password:

```jsx
const [inputs, setInput] = useState ({
	nombre: "",
	correo: "",
	password: ""
})
```

```html
<input name="nombre" type="text" value="{inputs.nombre}">
<input name="correo" type="text" value="{inputs.correo}">
<input name="password" type="text" value="{inputs.password}">
```

Ahora se debe crear una funcion e cual se encargue de actualizar el valor de los inputs:

```jsx
const handleInput = (event) => {
	//como obtener el nombre del input?
	//* como cada input tiene un name, se puede acceder a este a traves de `event.target.name`
	const name = event.target.name;

	//para que se pueda actualizar el estado de los inputs y que este solo actualice al que se indique

	//...inputs ->  
	setInput({
		...inputs,
		[name]: value
	});
}
```

Ahora se debe modificar el html con lo siguiente
```html
<input
  name="nombre"
  type="text"
  value="{inputs.nombre}"
  onChange="{handleInputChange}"
/>

<input
  name="correo"
  type="text"
  value="{inputs.correo}"
  onChange="{handleInputChange}"
/>

<input
  name="password"
  type="text"
  value="{inputs.password}"
  onChange="{handleInputChange}"
/>
```

Y se puede ver que todos los inputs reciben la misma funcion en `onChange`
